---
title : 'வாஸ்து படி கிணறு - போர்வெல் அமைக்கும் இடங்கள்'
publishedDate: 'Sat Apr 16 2022 12:52:32 GMT+0530'
category: 'vasthu'
slug: 'vaasthu-padi-kinaru-borvel-amaikkum-idangal'
thumbnail: '../thumbnails/kinaru.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து படி கிணறு - போர்வெல் அமைக்கும் இடங்கள்
## வாஸ்து சாஸ்திரம் 


## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.

## வாஸ்து படி கிணறு - போர்வெல் அமைக்கும் இடங்கள்

மனிதன் உயிர் வாழ அடிப்படை காரணங்களில் மிகவும் முக்கியமான ஒன்று நீர். பஞ்ச பூதங்களில் ஒன்றான நீர் தடை இன்றி கிடைத்தால் தான் மனிதனின் தேவைகள் அனைத்தும் பூர்த்தி ஆகும். காலையில் எழுந்து காலை கடன் முடிப்பது முதல் இரவு மாத்திரை சாப்பிட்டு படுக்கும் வரை நீரின் முக்கியத்துவம் மனித வாழ்வில் இன்றியமையாதது ஆகிறது. தற்போதைய மக்கள் தொகை பெருக்கத்தால் நீர் நிலைகள் எல்லாம் இருப்பிடங்களாக மாறிக் கொண்டு இருப்பதால் நிலத்தடி நீரின் அளவானதும் குறைந்து கொண்டே வருகிறது. நல்ல மழை பெய்தாலும் மழை நீரானது கழிவு நீரால் வெளியேற்றப்படுகிறதே தவிர நிலத்தடி நீராக மாற நாம் எந்தவொரு நடவடிக்கையும் எடுப்பது இல்லை.

நம் வீட்டு தரைளுக்கு சிமெண்ட், அல்லது மொசைக் போட்டு அழகுப் படுத்துவதில் காட்டும் ஆர்வத்தை சற்று அரசின் மழை நீர் சேமிப்பு திட்டத்திலும் காட்டினால் தண்ணீர் பஞ்சம் என்பதே நாட்டில் வராது. கடல் நீரை குடிநீர் ஆக்கினால் மக்களின் தண்ணீர் தட்டுப்பாடு விலகும் என்று அரசு கஷ்டப்பட்டு எடுக்கும் முயற்சிகளிலும் மக்கள் தண்ணீர் சுவையாக இல்லை. குடித்தால் தாகம் தீர்வே இல்லை என்று குறை கண்டு பிடிக்கிறார்களே தவிர மழை நீரை சேமித்து நிலத்தடி நீரை உயர்த்த செய்ய வேண்டிய கடமைகளை செய்வது இல்லை. ஏரிக்குள் வீட்டை கட்டிக் கொண்டு தண்ணீர் வீட்டிற்குள் வந்து விட்டது என்று கூறினால் என்ன நியாயம்?

## கிணறு அமைத்தல் 

வாழும் வீட்டில் தண்ணீரின் தேவை அறிந்து எங்கு கிணறு தோண்டினால் நன்றாக தண்ணீர் கிடைக்கும். எங்கு போர்வெல் அமைத்தால் தண்ணீர் தெளிவாக கிடைக்கும் என்று வாஸ்து ரீதியாக ஆராய்ந்து அந்த இடத்தில் கிணறு போர்வெல் போன்றவற்றை அமைத்தால் வீட்டின் தண்ணீர் தேவையானது பூர்த்தி ஆவதுடன் கங்கா தேவியும் வற்றாமல் நமக்கு உறுதுணையாக இருப்பாள்.

## வீட்டின் நீர் ஆதாரம் 

ஒரு வீட்டின் நீர் ஆதாரம் என்பதை கிணறு மற்றும் போர்வெல் மூலம் தான் அடைய முடியும். ஒரு இடத்தில் எந்த மனை என்றாலும் அந்த மனையில் வடகிழக்கு மூலையில் தான் மற்ற இடங்களை விட நீர் ஆதாரங்கள் சிறப்பாக இருக்கும்.

## ஈசான்ய மூலை 

கிணறு மற்றும் போர்வெல்லை ஈசான்ய மூலை எனப்படும் வட கிழக்கு மூலையில் தான் அமைக்க வேண்டும். இப்படி வட கிழக்கில் அமைக்கப்படும் இடங்களில் நீர் வற்றாமல் இருக்கும் என்பது ஆதார பூர்வமான உண்மை.

## வட கிழக்கு பகுதி

வட கிழக்கு பகுதியில் கிணறோ, அல்லது போர்வெல்லோ அமைக்கும் போது வடக்கு திசையின் மத்திம பகுதியில் இருந்து வட கிழக்கு திசைக்குள் அமைத்தல் நல்லது. இல்லை எனில் கிழக்கு திசையின் மத்திய பகுதியில் இருந்து வட கிழக்கு திசைக்குள் அமைத்து கொள்வதும் சிறப்பு.

## கிணறு அல்லது போர்வெல் இருக்க கூடாத இடங்கள் 

இதில் நாம் கணக்கிட வேண்டிய முக்கியமான விஷயம் ஒன்று உள்ளது. அது என்ன என்றால் வட கிழக்கு மற்றும் தென் மேற்கு மூலையை இணைக்க கூடிய ஒரே நேர்கோட்டில் இருக்கக் கூடாது. அது போல வீட்டை சுற்றி அதிக இடம் இருந்தால் மனையின் வட கிழக்கு மூலையையும், கட்டிடத்தின் வட கிழக்கு மூலையையும் இணைக்கும் கோட்டிலும் கிணறு அல்லது போர்வெல் அமைக்க கூடாது.

## கிணற்றை பராமரிக்கும் முறை 

தற்போது உள்ள இடப் பற்றாக் குறையினால் கிணறு வைத்து இருப்பவர்கள் கூட அதன் மேல் தளத்தை மூடி விட்டு அதனை கடந்து தான் செல்கிறார்கள். கிணற்றை மூடாமல் சூரிய ஒளி படும் படி அமைப்பது தான் நல்லது. தவிர்க்க முடியாத காரணங்களால் கிணற்றின் மேல் பகுதியை மூட நேர்ந்தாலும் அதனை வழி பாதையாக பயன்படுத்தாமல் இருப்பது நல்லது. குறிப்பாக ஒரு வீட்டின் பிரதான வாசலுக்கு செல்லும் வழியில் ஆவது கிணற்றை அமைக்காமல் இருப்பது நல்லது. ஆக கிணறு, போர்வெல்லை வட கிழக்கு பகுதி, அதனை ஒட்டிய பகுதியில் அமைப்பது நல்லது. கண்டிப்பாக தென் மேற்கு பகுதியில் அமைக்கக் கூடாது.


## முடிவுரை:

வாஸ்து சாஸ்திரம் மற்றும் தர்ம சாஸ்திரம், ஜோதிட சாஸ்திரம் இணைந்து தான் ஒரு வீட்டைப் பற்றி முடிவு எடுக்க வேண்டும். வாஸ்து நூல்களில் இடையே சிறிய வித்தியாசங்கள் காணப்படுகின்றது. ஆலய வாஸ்து, கிரக வாஸ்துவை விட சிறிது மாறுபட்டது எந்த ஒரு வீடு சம்பந்தப்பட்ட முடிவு ஆயினும் அவசரம் இல்லாமலும் அடுத்தவர்களுக்கு எந்தப் பாதிப்பும் இல்லாமலும் அமைவது அவசியமாகும். பொதுவாக நல்ல வழிகாட்டி உதவியுடன் மாற்றங்களைச் செய்து கொள்வது நன்மை தரும். மேலும் அடுக்கு மாடி மற்றும் கூட்டுக் குடும்பங்களுக்கு மாற்றங்கள் செய்யும் போது சற்று கவனத்துடன் செய்ய வேண்டும். சில இடங்களில் மாடிப்படி, வாசல் படி எண்ணிக்கை கணக்குப் பார்க்கும் வழக்கம் உண்டு. இவ்வாறு பார்க்க வேண்டாம் என்று சொல்லும் வாஸ்து நிபுணர்களும் உண்டு. ஆக பலன்களை ஆராய்ந்து முடிவு எடுக்க இறைவனைப் பிரார்த்தனை செய்வோம்.
